上機前 FBI 出手拉人！中國員工又偷 Apple 機密

繼去年年中一名 Apple 員工因為從自動駕駛研發中心，盜竊機密電路板、電腦伺服器和下載技術手冊到妻子的電腦被捕後，日前又爆出另一單類似的案件。美國 NBC 報導指 FBI 指控一名在 Apple 工作的中國籍工程師 Jizhong Chen，嘗試偷取 Apple 自動駕駛項目的商業機密資料。

上機前 FBI 出手拉人！中國員工又偷 Apple 機密

報導指有員工向 Apple 舉報，表示這名中國工程師在敏感的工作區域拍照，於是展開調查。Apple 的全球保安部門職員搜尋該工程師的私人電腦，發現內有過千個載有 Apple 知識產權的檔案文件，包括手冊、佈局圖和圖表等，另外還找到過百張在 Apple 大樓內拍攝的照片。其中一張由 Apple 交予 FBI，在 Chen 姓工程師電腦找到的照片，清楚顯示 Apple 設計的自動駕駛汽車線束繪圖。

Apple 發現這名工程師除了偷竊公司的機密資料，甚至還向 Apple 的競爭對手，一間中國的自動駕駛汽車公司求職。在這名工程師準備飛往大陸前一天，FBI 出手將之拘捕。這已經是半年內第二宗，涉及中國工程師盜竊 Apple 自動駕駛項目機密的案件，去年 7 月被拘捕的 Xiaolang Zhang 被指偷取機密資料並嘗試交予大陸公司 XMotors。

資料來源：nbcbayarea

點解咁on9
唔用速遞？

今時今日仲請支那賤種做員工仲戇鳩

明知支那人一定係間諜

下次就會喇

不過會再請中國籍員工先算喇

想走去邊?

Apple 的全球保安部門職員搜尋該工程師的私人電腦，發現內有過千個載有 Apple 知識產權的檔案文件，包括手冊、佈局圖和圖表等，另外還找到過百張在 Apple 大樓內拍攝的照片。

用咩方法入到佢私人電腦

Chink thief